佛［捨得］係一個好蟬既詞語

捨得捨得

先有捨才有得

想得到必先學識捨棄

ching 是咪曲解左
佛 "捨"之後仲會計較"得"咩?

藍色的窗簾

我都冇話會計較''得''

1樓末句 "想得到必先學識捨棄"
"想得到" 已經係執念
仲口裏說不

要擁有必先懂失去怎接受

Case by case

駁唔到

Let it go

「捨」係一個動作，學會放下、分享等；「得」就係得到上述嘅內在修為、大我嘅感覺。一捨則一得，先捨而後得，並非為得到而捨棄。

禪

太著重捨，反而更為執。

乜如來話有法可得架咩?

或者另一個諗法，係你既捨，永遠會換黎一樣得。
就好似有因必有果一樣。但係到底會得d咩?
或者無人會知

身處俗世，如何脫俗
何為捨，何為得
計較什麼能捨已經係俗

如果有人識得捨自心既執著，亦識得捨＂捨自心既執著＂呢個觀念，嗰個人已經近道。

蟬

我境界仲未到 望巴絲見諒